其實係唔係香港先係咁？自己人工低多嘢做再批鬥班公務員人工高少嘢做？

自己唔好想人差？中國人？香港人？劣根性？定係大部份都係資本家嘅走狗？

自己唔想人差好

唔想公務員好有乜問題成個連登都唔想大陸好啦

我都發覺中國人/香港人好多人劣根性唔想人地好

你唔知咩叫魚蛋論咩?
喂 係咁架啦

@魔鬼在細節

比人加稅出糧比你班公務員唔屌得？

咩魚旦論？ 連個比較例子都用錯

政府唔夠錢出糧就加稅、唔屌你地屌邊個、你去外國睇下公務員有冇你地咁高人工先喇

香港人係好鍾意做野ot

屌頂爛市班人好過啦

交税出糧畀佢地做少少野都做唔好
重要唔可以話佢唔值
你都幾離地

日本都有稅金賊

樓主公墓員

做到成隻狗咁冇能力叫老細加人工，同時又要交稅俾個垃圾政府養班廢柴，班廢柴仲要高人工過自己

一定係香港先係咁

唔係，信不信由你

同意港燦品性低劣，多數都係眼紅人

但都有比公務員搞鳩，話乜鳩跟足程序做野，但有D人公然大吵大罵又即刻批，咁即係實際係批到家啦，有時趕住救命架，屌佢老母

其實係唔係香港先係咁？自己唔盡公民責任監察政府再批鬥班有心搞好香港既人？

公務員仲想爭取減稅

政府一成不變 做嘢慢 無質素 無競爭力 淨係諗唔洗孭鑊
作為交税既市民出聲有咩問題

係私人市場
如果係老闆已經炒哂班人
如果係客已經投訴佢哋投訴到反枱

成日屌班怨你哋既人 不如諗點解出面啲人屌你

最後 其實比起私人市場 人工唔係真係好高

公務員好似公開招聘。薪酬亦有機制。 高唔高人工並唔係你話係就係。

有機制就唔可以高、咩理論？ 想問下個機制係咪公務員設計架

你話高就高，又係咩理論呀咁。

薪 酬 趨 勢 調 查 按 年 進 行 ， 以 量 度 私 營 機 構 僱 員 薪 酬 在 年 度 之 間 的 變 動 ( 根 據 薪 金 劃 分 為 三 個 薪 金 級 別 )。 行 政 長 官 會 同 行 政 會 議 在 2007年 通 過 經 改 良 的 薪 酬 趨 勢 調 查 方 法 ， 把 規 模 較 小 的 公 司 (即 僱 用 50 至 99 名 員 工 的 公 司 ) 納 入 年 度 的 薪 酬 趨 勢 調 查 範 圍 ， 並 佔 整 體 數 據 的 25% 。 有 關 薪 酬 趨 勢 調 查 及 每 年 公 務 員 薪 酬 調 整 的 詳 情 ， 請 按 此 處 。

入 職 薪 酬 調 查

入 職 薪 酬 調 查 每 三 年 進 行 一 次 ， 把 不 同 文 職 職 系 基 本 職 級 ( 以 最 低 資 歷 要 求 分 類 ) 的 入 職 薪 酬 與 私 營 機 構 相 類 學 歷 僱 員 的 入 職 薪 酬 作 比 較 。 有 關 詳 情 ， 請 按 此 處。

薪 酬 水 平 調 查

薪 酬 水 平 調 查 每 六 年 進 行 一 次 ， 把 不 同 職 系 的 非 首 長 級 公 務 員 ( 以 職 位 級 別 及 職 位 屬 系 分 類 ) 的 薪 金 與 私 營 機 構 相 類 職 位 的 薪 金 作 比 較 。 有 關 2006 年 薪 酬 水 平 調 查 的 詳 情 ， 請 按 此 處。有 關 2013 年 薪 酬 水 平 調 查 的 詳 情，請 按 此 連 結 參 閱 立 法 會 財 務 委 員 會 文 件。

fd有政府跳point.又有出面打私人工。
但人工其平均黎講差唔多。
當然有人低有人高，但高個d比政府高好多囉。政府係穩定d咋。
其實呢度d人係咪廢咋。 成日係度話咩咩咩人工高,overpaid. 自己交稅乜乜物物，其實呢類人成日剩係睇到人地有咩，唔諗下自己差咩所以低人工？

你post 出來代表d咩、個調查統計係點先係重點

每年8大都有畢業薪酬統計、知唔知最高人工係邊d學系？幾乎都係公營機構相關既科目，咩老師、社工，醫療學系， 人工係贏9條街

如果你講嗰個機制係跟私營企業、根本唔會公營機構人工遠高過私營機構既情況

機制係有，但好明顯個機制係有問題